#Diccionario  de preguntas agrupadas por ronda

banco_preguntas={   1:{
    1:{"pregunta":"Cual es la capital de Colombia\n A:Cali B:Medellin C:Bogota D:Bogota","respuesta":"C"},
    2:{"pregunta":"Cual es la capital de Argentina\n A:Montevideo B:Medellin C:San Andres D:Buenos Aires","respuesta":"D"},
    3:{"pregunta":"Cual es la capital de Mexico\n A:Cali B:Ciudad de Mexico C:Bogota D:Puebla","respuesta":"B"},
    4:{"pregunta":"Cual es la capital de Brasil\n A:Brasilia B:Medellin C:Bogota D:Cundinamarca","respuesta":"A"},
    5:{"pregunta":"Cual es la capital de Peru\n A:Brasilia B:Lima C:Bogota D:Cundinamarca","respuesta":"B"}
},

                    2:{
    1:{"pregunta":"En que año se descubrio America\n A:1998 B:1492 C:1900 D:1000","respuesta":"B"},
    2:{"pregunta":"En que año se fundo Medellin\n A:1616 B:1952 C:2012 D:1916","respuesta":"A"},
    3:{"pregunta":"En que año se fundo Bogota\n A:1998 B:1538 C:1900 D:2000","respuesta":"B"},
    4:{"pregunta":"En que año se fundo Cali\n A:1998 B:1952 C:1900 D:1536","respuesta":"D"},
    5:{"pregunta":"En que año se fundo Cartagena\n A:1998 B:1533 C:1900 D:2000","respuesta":"B"}
},                  3:{
    1:{"pregunta":"Cual es el simbolo quimico del Hierro\n A:Fe B:Be C:Au D:Hi","respuesta":"A"},
    2:{"pregunta":"Cual es el simbolo quimico del Oro\n A:Fe B:Be C:Au D:Or","respuesta":"C"},
    3:{"pregunta":"Cual es el simbolo quimico del Carbono \n A:Fe B:Be C:Au D:C","respuesta":"D"},
    4:{"pregunta":"Cual es el simbolo quimico del Plomo\n A:Fe B:Be C:Au D:Pb","respuesta":"D"},
    5:{"pregunta":"Cual es el simbolo quimico del Helio\n A:Fe B:Be C:He D:Pb","respuesta":"C"}

},                   4:{
    1:{"pregunta":"En que año gano Einstein el premio Nobel\n A:1900 B:1902 C:1921 D:Nunca lo gano","respuesta":"C"},
    2:{"pregunta":"En que año gano Garcia Marquez el premio nobel\n A:1900 B:1902 C:1982 D:Nunca lo gano","respuesta":"C"},
    3:{"pregunta":"En que año gano Juan Manuel Santos el premio Nobel\n A:2016 B:1902 C:1982 D:Nunca lo gano","respuesta":"A"},
    4:{"pregunta":"En que año gano Garcia Marquez el premio nobel\n A:1900 B:1902 C:1982 D:Nunca lo gano","respuesta":"C"},
    5:{"pregunta":"En que año gano Pablo Neruda el premio nobel\n A:1900 B:1971 C:1800 D:Nunca lo gano","respuesta":"B"}
},                   5:{
    1:{"pregunta":"Quien compuso las 4 estaciones\n A:Beethoven B:Mozart C:Vivaldi D:Bach","respuesta":"C"},
    2:{"pregunta":"Quien compuso Claro de luna \n A:Beethoven B:Mozart C:Vivaldi D:Bach","respuesta":"A"},
    3:{"pregunta":"Quien compuso La Flauta Magica\n A:Beethoven B:Mozart C:Vivaldi D:Bach","respuesta":"B"},
    4:{"pregunta":"Quien compuso Tocata y Fuga en re meno\n A:Beethoven B:Mozart C:Vivaldi D:Bach","respuesta":"D"},
    5:{"pregunta":"Quien compuso Nocturne\n A:Beethoven B:Mozart C:Vivaldi D:Chopin","respuesta":"D"}
}

}



banco_jugadores=[]